內地武術高手來港表演 魂斷馬鞍山體育館

【東網專訊】下午4時許，鞍駿街馬鞍山體育館正進行武術活動，期間一名姓尹（57歲）內地武術代表隊隊員，在完成表演準備離開時，突然陷於昏迷，有人報警求助。救護員接報到場，將傷者送院搶救，惜最終證實不治。警方到場調查後，初步相信事件無可疑。

據了解，死者有身體病紀錄，為雲南武術套路表演代表隊的老師傅，隊員曾著他留下休息，惟兩日前仍隨隊乘飛機來港。據同行隊員透露，他們來港參加一個武術節比賽，活動於3月16至18日舉行，包括武術套路錦標賽、少年散打王者爭霸賽、跆拳道（武道）精英賽等「九大賽事」，吸引世界各地的武術愛好者參加。

大會發言人指，今午一名男參加者在體育館外感不適，其後需送院治理。據大會章程顯示，今午有套路和散打賽事，至傍晚仍有部分代表隊在體育館外熱身。

康文署發言人表示，沙田體育會今日於馬鞍山體育館舉行「第十六屆香港國際武術節」。至下午約4時，該活動聘用的急救員到體育館訂場處，通知場地職員有一名觀眾於體育館外廣場暈倒；另外該活動聘用的保安人員亦到訂場處要求取自動心臟去顫器。場地職員隨即召喚救護車並拿取自動心臟去顫器到事發現場，交予活動的急救員使用並協助進行心肺復甦。其後救護車到場，將傷者送院救治。 發言人指，該活動並非康文署贊助項目。

r.i.p.

高手高手高高手

仲話自己高手

有聲

紋嗮身知乜事喇